借唔借相機俾兄弟去旅行用

我細佬諗住去歐洲，無啦啦問我借部機去影下相，但佢又唔係本身影相個啲人。又話會鍚住又話跌爛左賠返黎。
其實佢個人本身唔算好錫機既人，有時又好論盡個啲
但見佢去歐洲咁開心，又話會影啲靚相黎。
借唔借俾佢好

80D，加上唔係啲咩貴鏡。
但我都好唔放借比佢

最憎d人咁縮骨小家

你細佬都話左有咩事會賠翻比你啦朋友都算啦，仲要兩兄弟，成件事根本你都無損失，唔明點解你仲要考慮

屋企人多多都借，完

80d就算啦 無想像中咁易壞（如果正正經經咁影）

同你一樣情況 我細佬連光圈快門ISO都唔識
最後都係借左
難得去旅行 無謂掃佢興

你睇你喇
我借完比阿哥去之前又話爛左送過部比我
又話好小心又咩
之後返黎同我講部野訓訓覺既時候自己爆左個mon
不如話去旅行遇到黑衣人 部野幫佢擋左下一陽指好過
之後話佢負責整返好(發9我老皮)
結果到最後佢自己買過部但我個部連屍都唔知去左邊

屋企人都唔借

其實去旅行唔買保險？

巴打鬧得啱 我都認我自私，自己兄弟就唔好咁縮骨
但巴打有無咩例子係好瀟灑咁借野比人 因為我都有我立場，部相機係出黎做野買比自己既禮物，我唔係話佢一定會整壞或者係佢整壞會唔賠，但點做到咁瀟灑

都識講自己兄弟啦
自己兄弟 佢先問你借

男人三不借：車，相機，老婆

借我一定借，但做唔到巴打咁瀟灑啫

借。緊係借蹬。
朋友就話say no姐
自己兄弟姊妹一定借。

最多，如果整爛左，咪狠狠地diu 9佢囉。

不過你口吻似唔想借，又話咩禮物又成，
搵晒藉口咁，你心入面有晒答案。
咁都仲要問？

老婆唯一不借，其他睇人啦

咁撚度縮就咪撚借啦，陣間借完日日諗住就無撚謂啦

diu 9 我度縮，自私，呢啲都係全部都係道理，我都認。我係旁觀者都一定咁diu 9 人地。
但有無自身例子真係咁瀟灑？想學下野啫

No

借左唔識用都無用
所以你要教埋佢用，教到佢識先好借比佢

真係細佬，家人的話我覺得都Ok

果啲稱兄道弟嘅朋友
就算真係真心好FD
都唔會借

兄弟 唔好話借 買枝新鏡比你去影都唔係問題 一世人得你一細佬

咁都要計住

有咩意外傷感情就唔好啦

我都係80d。我家姐去日本玩，佢未用過單反我都借畀佢用

樓主咁唔願意借就唔好勉強
一係你問佢拎住幾千蚊黎做押金先
我覺得兩兄弟
既然佢講得話爛左會賠
佢就唔應該介意比左呢筆錢先

相機睇邊啲啦，
我就同一個系統買多部二手入門，
借比屋企人用，
鏡就比枝平kit用，
家人除非真喺用嘢用得太粗，
唔喺的話盡量會借

街外人唔借
親兄弟咪借比佢囉
就算爛咗唔通佢走你數咩

好彩冇兄弟
最憎借野比人

買份旅遊保險囉！試過都賠得足
利申：非保險狗

你同你細佬關係好差咩
咁都咁計較
又唔係唔還俾你

又唔係搵食機。。。細佬借都要諗 好心你咪咁柒等佢開開心心去旅行啦

真係好撚柒 細佬借 都要出post問 莫講話相機
底褲都借得啦

借相機不了 我寧願津貼佢一兩千買過個相機
唔撚識影相既人用機一定用撚壞/唔識保養

用你部車出左意外撞撚死人 你都要

教識佢保養同點用先，廢時到時hi污嘈左鏡頭面用錯方法清理，又唔識相機入面啲function。

我好記得之前借左部單反比個朋友

講到明整壞左要賠

最後佢真係跌左部野落水total loss

講錢傷感情講到反面

屌叫佢自己買部啦

借過隻ap比細佬謝師宴 你2兄弟計較，仲只係一萬兩萬？

兩兄弟咁少野相機都要計較
個部爛鬼相機值得幾多錢
定還是你地根本無兄弟情

寧願送一皮比佢都唔撚借

如果部機有特殊意義，樓主不如送佢一部新嘅入門機大家開心。

唔借咪唔借囉，開門見山。
特別係有時話就話兄弟，但都可以係感情一般嘅兄弟，點解唔可以計較？

利申：借過阿哥相機去旅行，完璧歸趙，不過我有影開相識用部機

3個都老婆黎喎

唔借，之前借俾個frd 2,3日
成日都心掛掛，好驚佢整爛
還返俾我個時覺得部機俾人強奸完

如果佢唔識影相，我會買部700d 送俾佢，唔好搞我部60d

想借咪借唔想借咪唔借
咁撚簡單都要問

屋企人一定借

利申：兩兄弟齊齊影相 成日借細佬d鏡用

望都望借完比佢跌爛
到時有藉口換機

細佬就借啦
朋友就要諗吓姐

唔借

我有部平嘅M4/3 係專門借比唔識影相/唔熟嘅朋友

講話要借嘅人究竟有無玩過相機? 痴線架咩
細佬還細佬, 明知佢唔識影相, 借比佢做乜呀, 影出嚟咪又係柒
教佢點用smartphone正正經經影好相好過啦

整爛左有機會換新機

細佬都唔借
咪咁仆街

細佬都斤斤計較

莫講話單反
我連部車都成日借俾細佬揸

兩兄弟有咩有謂呀

錢財身外之物，需要睇得咁重？

你係咪男人黎 自己細佬都斤斤計較

借，親人會借俾佢，朋友唔借

你第二時有咩事，唔好諗住有人會幫你

關係好 借
關係一般 考慮
關係差 唔借

關係一般咪睇佢平時做人囉

借左d750比夠妹去左兩個月歐洲 冇問題喎

相機咁小事都要問

上次我都借咗相機比好親嘅親戚去旅行
不過配支18-55咋 長鏡唔敢借出去

真係驚既買部二手入門機借比佢囉
借完放返出去

借，借左部唔用既nex俾佢

借果個一定唔放心
用果個又唔識用
去旅行拎部80d真係托柒

唔識影佢借黎其實咪又auto

真係唔想借就唔好借
一陣整花整壞你心痛
細佬可能覺得無野大家嘈就唔好
我讀攝影但我哥都唔肯借我用
所以我覺得屋企人都唔係話要乜都借
佢借左你又心掛掛咁耐就無謂啦

唔係影開相借部機俾佢都冇用
帶佢去買即影即棄相機算把啦

利申：試過，最後都借咗

一定唔借 一黎借左俾佢自己心掛掛
二黎壞左都唔知好唔好收返佢錢 一定傷感情
開門見山同佢講相機唔會借俾人 怕壞

問得我借都會借，爛左整返/賠返係基本唔洗提
利申：借過相機同iPad比fd

我試過借部單反比家姐
佢可以由上格床跌部機落地 個鏡凹左
最後我自己買過部

講起就內疚 之前兩老去歐洲問我借 我又係好唔情願 雖然最後都係借咗 但係諗返好不孝

個frd屋企出事 借左20000比佢 銀行得返幾蚊

利申 asso仔

家門不幸 借相機都連登問
80d普通入門機 無接觸過攝影都無問題

相機都冇錢買咩

借過新買三四日D750比唔識影相朋友
口口聲聲話會錫住，問佢佢就話無問題
結果翻到黎防潮箱又無擺，鏡頭入面入曬塵，機身又有花，入面setting又搞鳩亂曬，快門數都多左成萬

睇你兄弟係咪好有信用啦
到時真係壞咗 要追佢先賠就傷感情

同埋無影開相 佢真係得個拎字 80D話輕唔輕

我自己影開 好多時同行既人影一張 打個卡就走
有時我帶咗去旅行都廢事拎出門口 因為根本無時間慢慢用 反而用DC仔+電話多十倍
分分鐘你細佬用電話影仲靚

唔借係對大家都好

借得比親兄弟
預左整爛無仇報

樓上唔知幾多人無玩開相機係到鳩UP
根本就唔係得整爛同無整爛兩種可能性
可能撞崩左機/鏡身少少, 可能兄弟咩都鳩拍連拍搞壞D制, 或者鏡面花左仲大鑊
你自己鍚機既話會心痛, 但兄弟無玩開影相既話可能覺得好少事, 更加好難講點賠

樓主機鏡唔貴可以考慮借既, 但如果佢每次旅行都借就叫佢買部算啦
始終相機係消耗品黎, 去次旅行禁千幾次快門其實都消耗唔少

做你細佬真係好慘
先不論相機係身外物
你親細佬問你借 係借 你都係度左諗右諗

一句到尾都係驚壞機 都係錢既問題
機>細佬

親細佬都要諗

證明你同細佬關係好極有限

唔明就咪鳩up
你係都要向錢諗既話
細佬就唔可以用錢買部自己機既
去一轉歐洲洗200k以上,一部無反先30k

其實都係80d姐 FF就話要諗下姐

巴打知唔知K點解

好想知你有冇兄弟
你都識講細佬 大既照住細既好平常
佢又唔係叫你送
你借都未借就先入為主咁諗借得比佢實會出事
細佬平時唔鍾意影相咪唔買
你咁既心態真係唔知話你窮撚好定敗家好

其實我都無話唔借, 你可以睇清楚人地講咩先回覆
意見就講左比樓主聽, 唔哂時間係到同人爭論

借部相機比兄弟都要左度又度
未入黎以為朋友果隻兄弟

我幾時有話你唔借呀
走就走啦 大義凜然咁款

人地去一轉廿皮洗唔洗你過問

唔會借

買部SX60借比佢
又有得zoom又盛，夠玩